   	СД: НЧ
Без плагинов Brackets не лучше других редакторов, но с ними его стоит хотя бы попробовать.

Введение
Не так давно на Хабре было опубликовано множество статей, касающихся тем или иным образом редактора Brackets. У многих людей сразу же появились вполне справедливые вопросы:

Чем он лучше используемого мной %EDITOR_NAME%?
Много ли под него плагинов?
Стоит ли связываться или лучше использовать какую-нибудь известную IDE или текстовый редактор?

Надеюсь, после чтения этой статьи каждый сможет найти для себя ответы на эти вопросы.

Функционал «из коробки»
Хоть Brackets и позиционируется как текстовый редактор, по факту он всё больше напоминает полноценную IDE. Тем не менее, следует сказать о том, что мы получаем при базовой установке этого редактора:

плагин для Live Preview — работает только с Google Chrome. Вносим какие-либо изменения в код в редакторе — в окне браузера автоматически отображаются изменения
подсветка синтаксиса
подсказки при редактировании CSS, JS и HTML-файлов
корявое отображение кириллического текста. Обещают исправить в одном из следующих релизов. Сейчас есть несколько обходных путей, об этом ниже.

Именно огромное количество плагинов позволяет превратить данный текстовый редактор в мощный комбайн для WEB-разработки. Далее пойдет перечисление с описанием возможностей. Я не буду описывать все имеющиеся в каталоге дополнения, остановлюсь лишь на самых, на мой взгляд, полезных и интересных.

Brackets из коробки

Общего назначения
Extensions Rating
Новичкам советую ставить это дополнение самым первым. Оно позволяет упорядочивать другие дополнения в каталоге по различным критериям, также отображает различную дополнительную информацию: количество загрузок, звезд и форков на GitHub, что позволяет хотя бы примерно оценить полезность данного расширения.
До и после




Brackets Git
Тут всё предельно ясно из названия. Очень полезное расширение для работы со всем известной системой контроля версий.
Git в Brackets


Code Folding
Без этого плагина в Brackets нет такой нужной функциональности, как сворачивание блоков кода. После установки слева, рядом с номерами строк, появятся треугольники, которые позволяют сворачивать те фрагменты, которые сейчас не нужны.
Сворачивание кода

Emmet
В представлении не нуждается, но для новичков будет интересно о нём узнать. Этот плагин позволяет существенно ускорить ввод текста при редактировании LESS, CSS и HTML.
Например, вводим такую конструкцию:
button.btn.btn-primary{Кнопка}

После нажатия клавиши Tab она будет развёрнута в такую:
<button class="btn btn-primary">Кнопка</button>

Идём дальше:
div.btn-toolbar>(button.btn.btn-default{Кнопка})*3

по нажатию развернётся в
<div class="btn-toolbar">
    <button class="btn btn-default">Кнопка</button>
    <button class="btn btn-default">Кнопка</button>
    <button class="btn btn-default">Кнопка</button>
</div>

Не буду делать дальнейших спойлеров, лучше почитайте уже имеющиеся на Хабре обзоры:
Прощай, Zen Coding. Привет, Emmet!
Вышел Emmet v1.0
Также рекомендую официальную инструкцию (на английском).

Codeoverview
Включает небольшую панель в правой части окна редактора, где отображается весь код «с высоты птичьего полёта». Можно быстро перейти к любому интересному участку.
Помимо плагина CodeOverview есть также BluePrint в стадии Beta. Какой лучше — решайте сами.
Обзор кода


Documents Toolbar
Для тех, кто привык к вкладочному интерфейсу и не хочет от него отвыкать (взамен Brackets предлагает список открытых файлов над деревом).


Brackets Fonts
Позволяет выбрать из списка шрифт, которым будет выводиться текст в редакторе. Обратите внимание на то, как стали отображаться кириллические символы. Кроме этого есть ещё несколько плагинов с таким же функционалом. Имеется возможность открыть в меню пункт Вид/Themes, где вручную прописать, какие шрифты следует использовать.
Шрифты


Http Server for Brackets
Запускает локальный HTTP-сервер для отладки вашего проекта. В чём отличие от встроенного Live Preview?

Это не LivePreview, т.е. страницу надо обновлять вручную.
Обратиться к данному серверу можно из любого браузера, установленного в системе. Разработчики под IE и Firefox ликуют.

Также в каталоге расширений есть плагин Static Preview, подобный LivePreview, но позволяющий делать «живую» правку в других браузерах, однако на текущий момент (8 ноября 2014 года) он «вешает» Brackets. Если быть более точным, он не даёт редактору возможности нормально завершить свою работу — сохранить настройки и список открытых файлов. Возможно, эту ошибку скоро исправят, но имеющиеся проблемы лично меня уже оттолкнули от этого плагина.

Grunt for Brackets
Brackets может предложить плагин для Grunt'а. Его настройка — отдельная тема, некоторые даже целые книги написали об этом. От себя замечу лишь, что сейчас, в 2014 году, не использовать Grunt или Gulp — признак дурного тона и несерьёзности разработчика.

Beautify, Beautifer
Простым нажатием комбинации клавиш Ctrl+L или Ctrl+B плохо оформленный JS- или HTML-код превращается в оформленный вполне приемлемо. На картинках global_main.js Хабра до и после применения данного плагина. Не используйте эти плагины для LESS! Они вставляют пробелы после двоеточий, что делает LESS-файл некомпилируемым.
Ассистент, всё в мясорубку!




QuickSearch
При двойном клике на выражение подсвечивает все его вхождения в документ. Автор расширения вдохновлён Notepad++, чего не скрывает.
Notepad++? Нет.


SFtpUpload, FTP-Sync
Позволяют выгружать файлы проекта на сервер через (S)FTP. Умеют в авторизацию по ключу.
FTP Sync, SFtpUpload




Верстальщику
LESS Autocompile
Для тех, кто не хочет головной боли от правки CSS давно придуман LESS. Данный плагин позволяет автоматически компилировать ваши .less-файлы при сохранении. В текущем состоянии требует небольшой настройки.

В заголовке .less-файла нужно написать что-то вроде:
	// out: ../css/login.css

 если нужно переопределить каталог вывода .css. В противном случае .css-файл будет создан там же, где и .less, а это не очень хорошо. Все остальные настройки LESS для файла прописываются здесь же.
В настройках проекта нужно явно указать, какие файлы LESS должен обрабатывать. Для этого нужно добавить в .brackets.json или compile.json (оба лежат в корневом каталоге проекта, первый автоматически создаётся Brackets) следующее:
	{
	    "less": [
	        "static/login/less/login.less",
	        "static/desktop/less/index.less"
	       //И все остальные LESS-файлы
	    ]
	}



Brackets Autoprefixer
Думаю, этот плагин не нуждается в представлении. Он вставляет в имеющийся CSS-файл необходимые дополнения для поддержки вендорных префиксов и старых браузеров. В зависимости от настроек можно получить самые разные результаты. Имеет довольно простое окно параметров. Полный список можно посмотреть на странице проекта на GitHub.
Минимализм настроек Autoperefixer


CSSLint, LESSLint, LESS StyleSheets Formatter
Три плагина, призванные помочь в улучшении вашего LESS- и CSS-кода. Будут указывать на типичные и не очень ошибки. Пример на картинке.
Ошибки в CSS


HTMLHint, More CSS Code Hints, More HTML5 Code Hints
Плагины просто дают больше подсказок при правке HTML и CSS. Учитывая, с какой скоростью базовую поставку Brackets добавляются различные улучшения и дополнения, следует ждать интеграции функционала этих плагинов в ядро.

ColorHints, Brackets Color Picker
Первый выводит подсказку при наведении курсора на код или название цвета в редакторе, умеет также показывать градиенты. Второй выводит окошко с палитрой для выбора нужного цвета. При редактировании LESS-файлов окошко для выбора цвета следует вызывать по Ctrl+Alt+K, если оно не появилось автоматически после ввода слова color.
Подсказки при вводе градиентов и цвета




JavaScript-разработчику

JSHint, JSLint, JSHint Configurator, JSLint Configurator
Крайне полезные плагины для разработчиков, которые не только верстают, но и пишут код на JavaScript. На выбор JSHint и JSLint, хотя можно использовать оба (второй куда более предвзято отнесётся к вашему коду). Конфигураторы, как видно из названия, позволяют настроить разные параметры проверки кода, например, игнорировать использование функции requirejs до её объявления.
Все и так знают, для чего нужен каждый из параметров


FuncDocr
Плагин позволяет быстро документировать функции JS.
Например, имеется следующий код:
Desktop.prototype.addResizeHandler = function(handler) {
    if ($.isFunction(handler)) {
        this.resizeActions.push(handler);
    }
};

Становимся перед объявлением функции и вводим /**. После нажатия клавиши Enter FuncDocr развернёт этот комментарий, подставив заготовки, куда надо лишь вписать нужное:
/**
 * [[Description]]
 * @param {[[Type]]} handler [[Description]]
 */
Desktop.prototype.addResizeHandler = function(handler) {
    if ($.isFunction(handler)) {
        this.resizeActions.push(handler);
    }
};


AngularJS Code Hints, AngularJS for Brackets
Добавляют подсказки при вводе Angular-директив. Я плохо знаком с этим фреймворком, но надеюсь, указанные два плагина оправдают надежды специалистов.

Rename JavaScript Identifier
Становимся на идентификатор, нажимаем Ctrl+R, вводим новое имя — все вхождения переменной в скрипт автоматически переименовываются.

Ложка дёгтя